《**新機動戰記GUNDAM W：無盡的華爾茲**》（）是1997年發售的日本OVA作品共三集，後來剪輯成動畫電影《新機動戰記GUNDAM W
Endless Waltz 特別篇》於1998年8月1日上映。故事承接《[新機動戰記GUNDAM
W](../Page/新機動戰記GUNDAM_W.md "wikilink")》的劇情。

## 故事背景

在地球與宇宙间的冲突於殖民後195年圣诞前夜結束后，地球与殖民地联合在了新成立的地球圈统一国家旗下，走上了完全和平的道路。殖民後196年圣诞前夜，除五飛外，希洛等四位GUNDAM駕駛員決心把GUNDAM送往太陽丟棄。然而，就在全世界都在庆祝圣诞之时，地球圈统一国家直属的维和组织“预防者”却在L3宙域发现了战争的火种：用于制造新型机动战士的装甲材料--新鈦合金。

巴頓財團的領袖以及流星作战原计划的主谋，德基姆·巴顿，利用前OZ統帥杜魯斯之女玛丽梅雅作傀儡領袖成立軍隊，以新建殖民地L3
X-18999為基地，同時绑架擔任地球外交官，前往X-18999訪問的莉莉娜作人質。德基姆企圖利用新型机动战士“毒蛇”以及X-18999殖民地實行真正的流星作戰--通过殖民地落下使地球圈陷入混乱，再利用机动战士进行武力镇压。GUNDAM机师们不得不分头行动：卡特爾驾驶太空梭，前去取回即将被送入太阳的GUNDAM；而希洛与迪歐進入殖民地化解危機。然而，挡在两人面前的，却是已加入玛丽梅雅军的五飛与特洛瓦...

**OVA版(全3話)**

  - 第一話 - 平靜的軌道
  - 第二話 - 逝去的流星
  - 第三話 - 回歸於永恆

**Endless Waltz 特別篇**
特别篇是将OVA三话剪辑为一部电影的剧场版。其中去除了OVA每話間的回顧以及標題畫面，并加插了許多額外場景（如莎莉救出X-18999中的人質，桃樂斯鼓勵人群反抗等）以及各駕駛員戰後生活的片段，同時某些场景的配樂也有所不同（如希洛正式换乘飞翼零式時的BGM，在特别換為主题曲Last
Impression）。

## 登場人物

## 登場機體

## 製作人員

  - 企畫：[SUNRISE](../Page/SUNRISE.md "wikilink")
  - 原作：[矢立肇](../Page/矢立肇.md "wikilink")、[富野由悠季](../Page/富野由悠季.md "wikilink")
  - 監督：[青木康直](../Page/青木康直.md "wikilink")
  - 系列構成：[隅澤克之](../Page/隅澤克之.md "wikilink")
  - 人物設定：[村瀨修功](../Page/村瀨修功.md "wikilink")
  - 衣裝設定協力：[出淵裕](../Page/出淵裕.md "wikilink")
  - 機械设定：[大河原邦男](../Page/大河原邦男.md "wikilink")、[ヵトキハジメ](../Page/角木肇.md "wikilink")、[石垣纯哉](../Page/石垣纯哉.md "wikilink")
  - 美術監督：[竹田悠介](../Page/竹田悠介.md "wikilink")、[佐藤勝](../Page/佐藤勝.md "wikilink")
  - 作画監督: [菱沼義仁](../Page/菱沼義仁.md "wikilink")
  - 攝影監督：[大神洋一](../Page/大神洋一.md "wikilink")
  - 音響監督：[浦上靖夫](../Page/浦上靖夫.md "wikilink")
  - 音樂：[大谷幸](../Page/大谷幸.md "wikilink")
  - Producer：[小泉美明](../Page/小泉美明.md "wikilink")（[朝日電視](../Page/朝日電視.md "wikilink")）、植田益朗（SUNRISE）、富岡秀行（SUNRISE）
  - 製作：[朝日電視](../Page/朝日電視.md "wikilink")、SUNRISE
  - 製作協力：電通、創通Agency

### 配音人員

  - 希洛·唯：[綠川光](../Page/綠川光.md "wikilink")（日本）／[曹冀魯](../Page/曹冀魯.md "wikilink")（台灣）
  - 迪歐·麥斯威爾：[關俊彥](../Page/關俊彥.md "wikilink")（日本）／[鄭仁君](../Page/鄭仁君.md "wikilink")（台灣）
  - 特洛瓦·巴頓：[中原茂](../Page/中原茂.md "wikilink")（日本）／[夏治世](../Page/夏治世.md "wikilink")（台灣）
  - 卡特爾·拉巴伯·溫拿：[折笠愛](../Page/折笠愛.md "wikilink")（日本）／[賀世芳](../Page/賀世芳.md "wikilink")（台灣）
  - 張五飛：[石野龍三](../Page/石野龍三.md "wikilink")（日本）／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
  - 傑克斯·馬吉斯：[子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")（日本）／[孫誠](../Page/孫誠.md "wikilink")（台灣）
  - 特洛瓦·巴頓（真）：[中村秀利](../Page/中村秀利.md "wikilink")（日本）／[孫誠](../Page/孫誠.md "wikilink")（台灣）
  - 德基姆·巴頓：[依田英助](../Page/依田英助.md "wikilink")（日本）／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
  - 瑪麗梅雅·克修里那達：[佐久間玲](../Page/佐久間玲.md "wikilink")（日本）／[賀世芳](../Page/賀世芳.md "wikilink")（台灣）
  - 莉莉娜·德利安：[矢島晶子](../Page/矢島晶子.md "wikilink")（日本）／[鄭仁君](../Page/鄭仁君.md "wikilink")（台灣）
  - 桃樂斯·卡塔羅尼亞：[松井菜樱子](../Page/松井菜樱子.md "wikilink")
  - 蕾蒂·安：[纱百合](../Page/纱百合.md "wikilink")（日本）／[賀世芳](../Page/賀世芳.md "wikilink")（台灣）
  - 露克蕾琪亞·諾茵：[橫山智佐](../Page/橫山智佐.md "wikilink")（日本）／[鄭仁君](../Page/鄭仁君.md "wikilink")（台灣）
  - 莎莉·鮑：[冬馬由美](../Page/冬馬由美.md "wikilink")（日本）／[賀世芳](../Page/賀世芳.md "wikilink")（台灣）
  - 凱薩琳·布倫：[鈴木砂織](../Page/鈴木砂織.md "wikilink")（日本）／[鄭仁君](../Page/鄭仁君.md "wikilink")（台灣）
  - J博士：[稻葉實](../Page/稻葉實.md "wikilink")（日本）／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
  - G教授：[藤本讓](../Page/藤本讓.md "wikilink")（日本）／[孫誠](../Page/孫誠.md "wikilink")（台灣）
  - S博士：[大瀧進矢](../Page/大瀧進矢.md "wikilink")（日本）／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
  - H教授：[田口昂](../Page/田口昂.md "wikilink")（日本）／[夏治世](../Page/夏治世.md "wikilink")（台灣）
  - 拉席得：[中田和宏](../Page/中田和宏.md "wikilink")
  - 奧達：[中村大樹](../Page/中村大樹.md "wikilink")
  - 亞福馬特：[千葉一伸](../Page/千葉一伸.md "wikilink")
  - 阿卜杜勒：[森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")
  - 旁白：[大塚明夫](../Page/大塚明夫.md "wikilink")（日本）／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）

## 主題歌

  - OVA片尾曲

<!-- end list -->

  - 「WHITE REFLECTION」
  - 作詞：[永野椎菜](../Page/永野椎菜.md "wikilink")、作曲：[高山南](../Page/高山南.md "wikilink")、編曲：高山南、永野椎菜、主唱：[TWO-MIX](../Page/TWO-MIX.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 電影片尾曲

<!-- end list -->

  - 「LAST IMPRESSION」
  - 作詞：[永野椎菜](../Page/永野椎菜.md "wikilink")、作曲：[高山南](../Page/高山南.md "wikilink")、編曲：高山南、永野椎菜、主唱：[TWO-MIX](../Page/TWO-MIX.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Mobile Suit Gundam Wing: The Movie - Endless
    Waltz](http://www.imdb.com/title/tt0260191/)

[Category:殖民後紀元](../Category/殖民後紀元.md "wikilink") [Category:Comic
BomBom](../Category/Comic_BomBom.md "wikilink")
[W](../Category/GUNDAM系列.md "wikilink")
[Category:1997年日本OVA動畫](../Category/1997年日本OVA動畫.md "wikilink")
[Category:1998年日本劇場動畫](../Category/1998年日本劇場動畫.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社](../Category/講談社.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")